Avengers: endgame成為歷史上第一套無拎過任何奧斯卡獎項既票房世界第一電影

AVATAR 阿凡達
9項提名拎咗3個

TITANIC
14項提名拎咗11個

JURASSIC PARK
3項提名拎咗3個

ET
9項提名拎咗4個

STARWAR
10項提名拎咗6個+1個Special Achievement Award

JAWS
4項提名拎咗3個

THE GODFATHER
11項提名拎咗3個

THE SOUND OF MUSIC
10項提名拎咗5個

GONE WITH THE WIND
13項提名拎咗5個

唔記得寫埋
Avengers: Endgame
1項提名0個獲獎

証明攞獎同套戲好喎好睇冇關

各自解讀

endgame大把人因為最後一集先睇
套野評價好好咩 咪玩啦

不如話 俾人當左做卡通片

奧斯卡不嬲係越悶越多獎架啦

查翻金球嗰邊好似連一個提名都冇

Marvel不是電影

當時仲想提名唐尼拎最佳男主，點知最後出咗個小丑

DC

事實

加個我最喜愛電視男主角，佢咪拎到

樓主DC狗
Joker拎左獎就得意忘形
望下你哋嗰Justice League先啦

我喺呢個post入面講過d咩？

M撚又高潮

Marvel fans 啲留言好撚癡線

咁先正常
票房 = 商業
獎項 = 藝術

endgame作為一套電影一定唔夠資格攞獎啦
只係交代成個series既結局
結局永遠都唔夠高潮位好睇

咁之前9套唔正常

真係好睇喎

咁點解joker有成10億票房
仲要無上中國同成人only

Joker好多地方無18禁

是但啦 票房收得咪得
奧斯卡啲戲其實都唔多人睇過嘅啦

證明marketing已經大過一切

請恕小弟膚淺得滯，我覺得好撚好睇

賣回憶啫
愛回家大結局都多人睇啦
唔代表結局個集好睇

如果希斯萊傑係男主角，佢個小丑都拎到最佳男主角啦。

Marvel狗又圍爐取暖

商業片不嬲同獎項分開
你問下片商想要名利定收入

你係大把DC post出現吹捧dc踩踏marvel

問題係：我喺呢個post入面講過d咩吹捧dc踩踏marvel？

其實好多oscar 拎獎既票房都唔算高

證明當日嘅劇透撚冇做錯到

不要再說了,爛片,俾人呃左入去坐

唔好成日講到商業同藝術就一定二元對立啦，超級英雄電影畀人垢病嘅原因都未搞清
講獎項，其實金像獎同金球獎都係技術獎
back to the future同star wars呢類blockbuster咪又有獎有評價
獎項準則唔在於你套電影係咪想大收，而係一個製作團隊點樣用電影技術去表現個故事
超級英雄電影就係比起點拍一套好電影，更加重視去經營同推銷品牌
所以咪畀人話係theme parks

係成個系列睇先好睇 只講endgame其實一般 第3集都好睇過佢

好型

上流都拎到最佳導演同影片
證明奧斯卡班評審根本唔識波

無獎好正常喎，根本無一樣野特別出色

講好睇都唔及infinity war

一個反共故仔改到變奶共電影
冇獎攞心照

做乜鳩

Avengers=爆谷片

收入好好嘅時候咪會諗下名利
不過英雄片本身就係商業＞＞影業藝術

攞完獎一年後d 人唔記得啦

合理，因為endgame 嚴格黎講係電視劇嘅最後一集

個post將會好大陣酸醙味
憎Marvel既酸套Endgame
Marvel粉絲酸奧斯卡

Superhero嗰啲戲好多都係娛樂至上嫁啦
Marvel嗰啲戲，擺po屎啲場景，其實柒撚到

DC啲戲反而戲味重啲

個人覺得美隊2，3仲好睇過endgame

所以無Oscar都好正常啫

其實第3集 infinity War 好睇d

真正好睇又發人深省嘅係X-MEN系列

但係我會調翻轉搵奧斯卡啲戲黎睇

奧斯卡啲戲，攞親獎嗰啲全部唔好睇

其實我#1講嗰九套真係有人一套都無睇過？
點解會吹到拎奧斯卡就無人睇咁癲。

淨睇endgame 係唔會好睇 (that's why 我覺得無奬係fair)
人地用10年用左咁多電影舖成世界觀出黎, endgame 只係一個總結

BTW
marvel 早排黑豹好似已經攞過奬啦

挑，trump夠冇和平獎啦，好出奇呀

最佳男主角：ironman>>>>>joker

Endgame前半段真係悶到訓著左

認真
話奧斯卡戲唔好睇通常都係低學歷冇文化

垃圾獎黎 endgame咁好睇都冇

真 身邊包括自己其實老早對marvel啲戲無曬興趣 但好多時都係陪人睇/睇咗咁多集唔差在睇埋下一集咁嘅心態去睇

我睇完3就好撚期待。等左一年，4真心失望

好大部分人睇戲係娛樂
娛樂嘅話開心好睇刺激咪得
要沉重認真嘅話 睇本地新聞都夠發人深省啦

搞清楚先
冇人話奧斯卡獎既戲唔好睇
只係好睇唔等於有獎攞咁解
唔好好似林鄭講封關咁本末倒置

其實我覺得ironman civil war 做得好過end game

上面先有幾個講

好啦咁 唔係鬧我就掂
我玻璃心

為贏而贏有咩好睇？得最尾半個鐘叫激昂少少，但係堆地球級嘅英雄居然可以同班宇宙級嘅細boss打到55波都已經唔撚合理

第三集開始我本身係想睇春袋佬打鳩班英雄，結果春袋佬比人無限弱化，第四集仲要死撚埋

亞當條線鋪左5年，全世界都等亞當出黎救世界，結果鋪完5年消失埋，屌你老母無打算跟漫畫結局咁你用5年埋條線JM9

利申：對結局好失望嘅漫畫撚

話不能這麼說。
今次個套寄生蟲又真係唔錯，悶又唔係太覺。

冇獎攞其實冇咩問題，人地覺得有戲做得好過佢姐，都唔知有咩好笑，star wars 果啲的確係技術上好大突破，所以咪有獎，endgame 個thanos cg的確好好，只不過冇當年果種突破性姐，做到一個phenomenon 已經係一種成就嘅

平均黎講奧斯卡戲會相對少啲人睇嘅，不過無人睇就一定唔係

oscar不嬲都係左膠自high
套戲係美國/白人/男人主導既一定冇份

無拎獎咪無拎囉
有乜好嘈

垃圾戲全程都係綠幕拍 想要咩獎

太耐歷史唔講
Avatar同侏羅紀娛樂性都好高啦
兩套同endgame比又有幾沉重呀

ironman更值得最佳男主角。
ironman用左十年時間去演活ironman，當中用左幾多心血，時間。無論台前定台後都一樣

相反jorker只係演左一年點比得上人

講撚咗十萬次唔好擺埋一齊嚟講

錢就袋撚晒理撚得你

1917表示

睇左marriage story同jojo
好好睇喎

多人睇過等於好， 多人屌過等於寶

最多獎嗰三部係賓虛（1959）、鐵達尼號同埋魔界三部曲第三部，各得11個獎
賓虛未睇過
但係鐵達尼號同魔戒絕對唔悶

無錯 呢個世界有樣嘢叫雅俗共賞
樓主張list上面除咗avengers end game之外全部都做到呢一點
當然end game起碼做到商業上極度成功 都絕對唔算係失敗嘅電影

don't mind, and even not care

lalaland

唔關事，我覺得單獨一套黎睇cw 佢做得好過eg

奥斯卡得獎多數都係左翼為題材

M記D狗 菜雞互啄

評價真係好好

睇呢個post 完全明哂點解有人會只上舊登同Reddit

即係咁
評價一套marvel, 班友永遠唔能夠以套戲本身黎講，一撚定要拉到去dc比
反之亦一樣
我記得之前喺連登有個aquaman post. 我留言講個poster入面既鯊魚全部copy&paste, 然後班dc即刻起曬鋼話marvel既poster都係垃圾

連最佳特效都無

睇撚到悶

垃圾泡狗都掃獎就知唔洗太認真 奧斯卡出名左膠

唔同意
ENDGAME 啲分鏡都有佢特色
英雄片只不過係多啲資源多啲 marketing 啫
商業同藝術可以並存

拿 呢兩套係技術先驅 咁endgame 係技術又唔突破 故事又係娛樂為主
冇攞都正常嘅

你可以睇下ironman出嘅時候，marvel想要錢多啲定係名氣
係後尾愈做愈做先會諗多啲錢之外嘅嘢
的確係可以並行，但通常都係搵到錢之後嘅事

不如統一開個Marvel VS DC 小朋友齊打架討論區
比你地入去嘈飽佢啦
係咁開新post嘈
你地悶唔悶

其實cg仲要有好多瑕疵

marvel狗又吠了

1917,上流寄生族,從前有個荷里活,小丑都悶

好好睇啵
利申：入場睇咗5次

我覺得商業片嚟講Ready Player One都值得拎啲獎

上面講票房、商業片同獎項無關嗰啲係咪無腦？樓主個post咪就係講緊其他票房第一嗰啲都有獎囉

cls
為咗捧Marvel要去到咩地步

定係對你嚟講係要有追車打鬥追殺槍戰先叫好睇

上面好多人咁講喎

真係好難同佢哋溝通

即係一定要覺得好睇

1917
once upon a time in Hollywood
婚姻故事

以前best pic Greenbook同shape of water呢啲我都唔知有咩咁沉重
佢哋已經癲撚咗

即係你意思係成個男女主角嘅名單都無資格
因為個個套戲都一次性

咁應該到Harry Potter拎先

因為追開咁睇埋佢渣 唔係因為好睇而去睇

上年black panther 拎3個奧斯卡
DC有冇戲拎到3個奧斯卡

咁endgame真係一般
商業價值同係咪真係好睇同拍得好係2件事黎

想問吓而家Netflix 係咪冇咗以前上中下英字幕嘅版本？睇返啲英文字幕翻得好撚好笑

除左1917,其餘3套我都覺得好睇喎，反而打打殺殺玩特效就唔啱我，我比較著重故事內容有無深度。

今年有獎嗰啲大部分都高質喎

我唔會話有冇深度
但劇情真係好重要
但的確無乜邊套M戲係好突出好吸引
CA2劇情係做得幾好,其他都無乜

AV3最尾講到好刺激咁,哇死咗一半人喎,點拆呢
點知去到下一集膠到有隻老鼠無拿拿踢到嘢放咗antman出嚟
睇到呢道已經出晒戲

你又睇下王家衛，當年差啲比人斬撚死，阿飛正傳蝕到仆直。

咁你又可唔可以話其他無乜拎獎嘅港產片垃圾？都可以係好多人嘅回憶嚟嘅lol
利申 非M撚

joaquin phoenix拎係應該
因為joker靠佢一個救全家
淨係個劇本已經侮辱緊正常人智慧
條女係幻想已經畫出腸
仲要再加多個鏡頭冇條女係度
搞乜撚

相比之下
Ironman由第一集開始就係各方面都平衡
去到endgame咁大堆頭
演員根本冇任何發揮空間

時光機依d咁垃圾既橋都拎出黎

真係唔尷尬架？

Popcorn movie 憑咩攞獎

評審未接受到新時代。

技術

我覺得有隻老鼠踩到掣放咗antmam出嚟救世界先最膠

我係M撚

endgame真係唔係特別標青

但endgame點垃圾都好

都一定好睇過果套乜撚野上流寄生族

4同3比係一篤屎

唔好講到係關愛座咁啦

其完先每次去戲院睇marvel都會瞓着。。。

樓主開呢post咪證明咗唔係除咗Endgame，其他大賣嘅片都有獎拎

美隊2 世界第一 不過風格同其實好難比

Tom Cruise 同成龍啲戲都搵命搏啦，唔通你又話佢地用好多心血就比奧斯卡佢地咩，尤其係演技獎。同埋你用左幾多心血根本就比戲演技更加難去衡量，就算你幾比心機都好，因為其他因素而出到黎效果唔好係咪又要比個獎?
根本就唔係話做左好多年就要比個獎佢，係咁嘅話套套系列電影都易攞獎過啲非系列嘅電影啦
再講endgame 呢啲群戲每個人screen time 唔多根本就唔會有咩機會有演員獎提名，宋康昊都冇啦

我覺得Oscar到依家都無stunt 獎係唔掂

如果endgame係模仿1917既一鏡到底拍攝手法，會唔會有獎？

我都覺，呢啲人根本就搵命搏
不過佢地依家仲想cut獎

唔係我想擺埋黎講，係mcu比個錯覺D粉絲佢地唔會分開講，講真除左一D覺得唔睇無話題嘅人之外，肯定係漫畫撚多D，但係mcu由ca3開始，為左表現im人性嘅光輝就咩都miss曬美化曬，逢係Im線，im一定係好人，因為佢受歡迎，所以就咩都改曬，但係大家根本唔係想睇依D，既然比唔到人地想要嘅野就唔好改個一樣嘅名水鳩人啦

內戰入面，im偷tour基因做複製雷神四處屠殺英雄唔講，追殺蜘蛛仔唔講，最仆街嗰樣野，用計切左班納個腦，然後dum佢去外星做奴隸，仲殺埋佢老婆仔女，電影就變班納自己揸飛機去

根本電影就係為左食埋班細路條水，將最精彩但黑暗嘅畫面全部cut曬，但係又成日放風話會照跟呃鳩成年漫畫觀眾睇

成蟲同科學tom係演緊自己，套套都一樣咁，而家係拍戲唔係玩雜技馬戲團

但ironman係活生生咁演繹個角色，做到漫畫都改到似佢。
佢死左後，小朋友會喊大人都會唔開心，就好似一個真實既英雄離開左世界咁。
世界上有邊個演員可以做到咁，真真正正咁演出一個「活人」，打破左電影同現實世紀既分界，成就史上最高票房。

最後叫句i am ironman更成為影史上最經典對白。
人地花左十年時間，連入圍都無

真係好平衝
超人打怪人已經平衡完全無特別

新果d oscar要做大愛撚 又要扮高深層次高
係咁

拳拳到肉vs神仙打交

演得多集就有嘅
咁樣哈利波特堆演員都應該拎啦
仲有fast and furious

不如你問有無一個scene 係長過三十秒
全套電腦剪出嚟

係劇本為個演員度身定做，令你以為佢演活im，但係根本電影版同漫畫版係兩個人格，嚴格黎講唔算係同一個人，當係平行時空嘅同一個角色

cosplay 片就咪拿來講啦好心
睇到好尷尬

最憎你呢種人，你一定唔信有人食隻野味就可以爆肺炎

各方面平衡係指邊幾方面?

你已經癲撚咗

老實講 3好過4

呢啲marvel 片睇係完都唔記得佢講咩架啦，啲英雄全部鬥吹水，邊個吹得大啲就邊個贏仲要經常出現駁故位，要爭oscar嘥氣啦

小丑最撚悶

本身就係粉絲向㗎啦 呢一集 係成班突然粉絲撚又鳩衝姐

岩

唔好嬲啦

動畫整long take 都唔易，好似要整曬成個場景嘅模型出黎

賣情懷

商業同藝術都可以共存嘅
咁咪再次證明到joker嘅成功囉

對

依個真 講黎都多餘嘅

票房第一都仲唔夠？
觀眾都真金白銀課晒金支持

咁樣都絕對係一種肯定啦

至於如果想講咩marvel戲就唔係電影果d廢話
話之你咩電影大導 都唔該收收皮先啦

等於你唔鍾意食橙
就話你決定橙唔屬於生果咁白痴

電影係藝術嘅一種
根本無一個人可以定義晒
人地痴條蕉係牆都係藝術啦

唔啱你口味 你可以唔鍾意唔睇
不過請唔好咁作狀 侮辱人地嘅作品

hk斯卡玩政治正確多過電影

英雄片嚟講劇本正常
唔算完全靠Robert Downey
因為Gwyneth Paltrow甚至Jon Favreau都有化學作用
以當年特技嚟講係合理
唔係平衝係咩?

係信仰

獎項 = 電影人口碑

即係都係合理同正常發揮嘅水平
又唔係好突出
點解覺得會有獎拎

連登仔個個都係專業影評人
咩戲攞咩獎應該你哋決定
睇戲呢啲好撚主觀 扮撚晒專業屌啲戲就好撚戇鳩啦

其實獎就唔預會攞
但視覺特效呢d都算頂級,連提名都冇?

話冇杯葛成份打死唔信

又係呢啲濕鳩concept
你落街食飯屌碟飯唔好食
個廚師係咪要出嚟屌鳩你碟飯好唔好食係主觀
你連飯都未撚煮就咪撚扮專業

咁應該攞艾美獎

得罪講句 麻麻地
每一套都有追 除左方面女人

Endgame絕對左過joker咁

你都係想人答你joker 商業同藝術都咁成功姐

好睇唔錯

老實
Joker係絕對符合得獎嘅要求
控訴性強，演員出色，你再對比下兩者嘅ost, 就會明點解joker有獎
唯一失望佢唔知點解無攝影獎

因為1917攝影真係太屈

特技

一定

點解卡通片一定係低評價

Ironman雖然有盔甲係外面
但從肢體語言都睇到花左好多時間同好多歷練

我發現無論係乜電影同動漫總係會有班漫畫人岀黎話套野點點點垃圾點失望
之後係下面補句漫畫撚之類
係有強逼症啊定一話覺得自己有睇漫畫與別不同有優越感
如果所有野都跟到同漫畫一樣有乜觀賞價值

冇1917都未排到joker

講真marvel d戲0深度搞下笑又英雄主義
純粹係細細個睇左個系列先追落去
endgame都係賣情懷牌姐 你估真係好好睇咩

因為啲所謂大人唔肯睇卡通片

唔反對 joker 拎獎
不過 marvel 提名都得一個
除咗俾人杯諗唔到其他解釋

不嬲奧斯卡都唔好呢類片架啦

冇1917都比上流啦

joker d畫面

至少有上流同The Lighthouse
雖然唔差，但唔覺得好突出姐

以前唔係嘅。。。gladiator the lord of the ring 等都拎唔少

平均黎計的確係咁嘅

而家人地就係藝術性 票房都有
而endgame純粹商業垃圾

一堆引戰狗

marvel就算以爆谷角度根本都唔好睇
好悶

Sad

有人中意睇悶既戲，
有人中意睇黎笑下放鬆下。

睇個人拍黎想要咩，
有啲戲好多年後都仲有人記得。

證明有料唔洗奶共都無問題

睇完個留言真係笑死

mavel is Movie Series, XD

IM死我真係無唔開心，第3集死一半人，第4集地球英雄打宇宙怪物，有人要死就預左啦，係睇下死邊個姐。

論演繹，Robert Downey Jr演繹IM同佢做Sherlock Holmes同埋最新果套Dr. Dolittle 差唔多，都係神神化化，你估佢唔到下一步會點做，反而the judge佢做得有驚喜。

論演活一個角色，其實都仲有好多，例如里安納度當年既Jack ， 馬龍白蘭度當年既godfather，梁朝偉當年既周慕雲，都係演活一個角色既例子，所以世上的確有好多演員可以做到咁既。

論影史上最經典對白，godfather既
“I'm going to make him an offer he can't refuse.”，E.T. 既“E.T. phone home.”，star war既“May the Force be with you.”，無間道既”我係警察。邊個知呀？” 呢d都係非常經典既對白。

結論：M撚唔好撚以為自己最撚鐘意果套野拎撚左史上最好票房就係到打飛機，要做咁主觀既評論唔撚該你班小學生睇多d戲先，電影世界好大，你要留係marvel個井到無問題，但係唔好以為自己最撚勁，你地勁既，咪就係得個票房同迪士尼樂園囉。

Harry Potter幾時拎獎
長過10年喎

DC 咪又照頒
先入為主成類 ban 晒
唔係幾好咁

joker 成套戲嘅 approach 係唔同好多嘅

呢項上流好似連nom都無喎

一講完呢句套新戲即刻金球奧斯卡雙失

你估而家emmy好易拎？分分鐘競爭大過Oscar

又唔好咁講
Endgame同iw當然都好成功
成套戲無冷場
但睇完真係算

票房高=拎獎多？

Avengers 係商業片主要係搵錢 唔會拎到獎

個陣不是想黑豹參選？

算鳩數啦
quote 一句rick既說話

Everyone hope people they like is right

That’s why famous people are stupid

電影同理

我覺得pewdiepie 講得好岩

蜘蛛俠做過d咩努力？ 成為超級英雄？

比蜘蛛咬？

D人屌鳩佢屌marvel

話佢睇王道動漫一樣咁on9

佢就答 至少你能看到嗚門有在努力成長啊

事實上漫畫marvel 有部分都係好有深度

但係肯定唔係電影咁樣

人人入場都咪又係對住iron man打下飛機

係啊係啊 好撚型

呢類睇完就唔撚記得 亦完全唔會令到你思考既爽片

又點會拎獎？

當然仲有好多人跟風

令我更加不屑呢套野

黑豹做唔到世界第一

Scorsese 攞唔到奧斯卡都唔係第一次，有幾出奇

仲有The Lighthouse

Marvel 其實打破左以住西片既創作模式，電影宇宙既出現令到其他片商無所適從，只有不斷食老本翻拍以前賣座既作品

話IM同Sherlock似都仲同意
但Dolittle同IM邊度似

titanic悶？